%B1===============================[=.............................]===============================%B1
\def\BoneEN{2014 is the current year. The sum of the digits of 2014 is equal to 7. After at least how many years the number of the year will have the sum of its digits equal to 7 again?}
\def\BoneLT{Šiemet metus žyminčio skaičiaus 2014 skaitmenų suma lygi 7. Po kelerių metų metus žyminčio skaičiaus skaitmenų suma pirmą kartą vėl bus lygi 7?}
\def\BonePL{Mamy rok \mat{2014}. Suma cyfr liczby \mat{2014} jest równa \mat{7}. Za ile lat po raz pierwszy suma cyfr liczby wskazującej rok będzie ponownie
równa \mat{7}?}
\def\BoneRU{Сумма цифр 2014 года равна 7. Через сколько лет сумма цифр года в первый раз снова будет равна 7?}

%B2===============================[==............................]===============================%B2
\def\BtwoEN{A cake weights 900 g. Paul cuts it in 4 pieces. The biggest piece is
as heavy as the 3 others weight altogether. What's the weight of the biggest
piece?}
\def\BtwoLT{Tortas sveria 900 g. Paulius padalijo jį į 4 dalis. Didžiausia dalis
sveria tiek, kiek likusios 3 kartu. Koks didžiausios dalies svoris?}
\def\BtwoPL{Tort waży 900 g. Paweł podzielił go na \mat{4} kawałki. Najcięższy
kawałek ważył tyle, ile pozostałe \mat{3} łącznie. Ile ważył najcięższy
kawałek?}
\def\BtwoRU{Торт весит 900 граммов. Его разрезали на 4 куска. Сколько граммов весит наибольший кусок, если известно, что он весит столько же, сколько весят остальные 3 куска вместе?}

%B3===============================[===...........................]===============================%B3
\def\BthreeEN{Two great rings, one grey, one white, are linked in each other.
Peter, in front of the rings, sees the rings as in the picture. Paul is behind
the rings. What does he see?}
\def\BthreeLT{Du žiedai, pilkas ir baltas, yra sunerti. Gražvydas, žiūrėdamas į juos iš priekio, mato juos taip, kaip pavaizduota paveikslėlyje dešinėje. Ką matys Gražvydas, žiūrėdamas į juos iš priešingos pusės?}
\def\BthreePL{Rysunek obok przedstawia widok z przodu łańcucha utworzonego z białego i szarego pierścienia. Który z poniższych rysunków przedstawia widok tego łańcucha od tyłu?}
\def\BthreeRU{Два кольца, белое и серое, соединены так, как показано на рисунке справа. Как будут выглядеть эти два кольца, если посмотреть на них с обратной стороны?}

%B4===============================[====..........................]===============================%B4
\def\BfourEN{In the addition on the right, some of the digits have been replaced by
stars. What is the sum of the missing digits?}
\def\BfourLT{Sudėtyje stulpeliu trys skaitmenys buvo pakeisti žvaigždutėmis. Kam
lygi tų skaitmenų suma?}
\def\BfourPL{W prawidłowo wykonanym dodawaniu trzech liczb trzy cyfry zastąpiono gwiazdkami. Ile jest równa ich suma?}
\def\BfourRU{В примере на сложение три цифры были заменены звёздочками. Чему равна сумма этих трёх цифр?}

%B5===============================[=====.........................]===============================%B5
\def\BfiveEN{What is the difference of the smallest 5-digit number and the largest 4-digit number?}
\def\BfiveLT{Kam lygus mažiausio penkiaženklio skaičiaus ir didžiausio keturženklio skaičiaus skirtumas?}
\def\BfivePL{Ile jest równa różnica między najmniejszą liczbą pięciocyfrową i największą liczbą czterocyfrową?}
\def\BfiveRU{Чему равна разность наименьшего пятизначного числа и наибольшего четырёхзначного числа?}

%B6===============================[======........................]===============================%B6
\def\BsixEN{A square of perimeter 48 is cut into 2 pieces to make a rectangle (see picture). What is the perimeter of the rectangle?}
\def\BsixLT{Kvadratas, kurio perimetras lygus 48, buvo padalytas į dvi dalis, iš kurių sudėtas stačiakampis (žr. paveikslėlį). Kam lygus to stačiakampio perimetras?}
\def\BsixPL{Kwadratową kartkę papieru o obwodzie 48 rozcięto na dwa kawałki i złożono z nich prostokąt (patrz rysunek). Ile jest równy obwód tego prostokąta?}
\def\BsixRU{Периметр квадрата равен 48. Квадрат разрезали пополам и сложили прямоугольник (см. рисунок). Чему равен периметр прямоугольника?}

%B7===============================[=======.......................]===============================%B7
\def\BsevenEN{Katrin has 38 matches. She builds a triangle and a square, using all the matches. Each side of the triangle consists of 6 matches. How many matches are in each side of the square?}
\def\BsevenLT{Kotryna turi 38 degtukus. Iš visų degtukų ji sudėjo trikampį ir kvadratą. Kiekvieną trikampio kraštinę sudaro 6 degtukai. Keli degtukai sudaro kvadrato kraštinę?}
\def\BsevenPL{Kasia ma 38 zapałek. Zbudowała trójkąt równoboczny o boku 6
zapałek, a z pozostałych zapałek zbudowała kwadrat. Z ilu zapałek zbudowany jest bok kwadratu?}
\def\BsevenRU{У Кати было 38 спичек. Из всех спичек она сложила квадрат и треугольник. Каждая сторона треугольника состоит из 6 спичек. Сколько спичек составляют сторону квадрата?}

%B8===============================[========......................]===============================%B8
\def\BeigthEN{The pearl necklace in the picture contains dark grey pearls and shiny white pearls. Arno wants to have 5 of the dark grey pearls. He can only take pearls from the ends of the necklace, and so he has to take some of the white pearls also. What is the smallest number of white pearls Arno has to take?}
\def\BeigthLT{Paveikslėlyje pavaizduotas karoliukų vėrinys iš juodų ir baltų karoliukų. Arnas nori nuo vėrinio nusiimti 5 juodus karoliukus, tačiau jam teks nuimti ir keletą baltų. Karoliukus jis ima po vieną, kiekvieną kartą pasirinkdamas dešinįjį ar kairįjį vėrinio galą. Kiek mažiausiai baltų karoliukų jam teks nuimti?}
\def\BeigthPL{Rysunek przedstawia sznur korali złożony z białych i czarnych koralików. Julia ma ściągnąć z~niego \mat{5} czarnych koralików, tak aby przy
tym ściągnąć jak najmniej białych koralików. Julia może ściągać ze sznura tylko po jednym koraliku, przy czym za każdym razem może wybrać koniec sznura, z
którego ściągnie koralik. Jaka jest najmniejsza liczba białych koralików, które musi ściągnąć?}
\def\BeigthRU{На нитку нанизаны чёрные и белые бусинки (см. рисунок). Аня хочет снять 5 чёрных бусинок, снимая по одной бусинки каждый раз с любого из концов нитки. При этом ей придётся снять также несколько белых бусинок. Какое наименьшее число белых бусинок ей придётся снять?}

%B9===============================[=========.....................]===============================%B9
\def\BnineEN{Harry participated in a broom flight contest which consisted of 5 laps. The times when Harry passed the starting point are shown in the picture. Which lap took the shortest time?}
\def\BnineLT{Haris dalyvavo skriejimo šluota lenktynėse, kuriose reikėjo nuskrieti 5 ratus. Laikai, kuriais Haris praskriejo pro starto liniją, surašyti
paveikslėlyje. Kuriame rate Haris užtruko mažiausiai?}
\def\BninePL{Witek brał udział w wyścigu kolarskim, w którym trzeba było pokonać 5 okrążeń. Kolejne czasy, kiedy Witek mijał linię startu, są podane w tabeli. Które okrążenie Witek pokonał w najkrótszym czasie?}
\def\BnineRU{Гарри участвовал в гонке верхом на метле. Гонка состояла из 5 кругов. Время, когда Гарри стартовал, и время, когда он заканчивал каждый круг, указано в таблице. Какой круг он одолел быстрее всего?}

%B10==============================[==========....................]==============================%B10
\def\BtenEN{Tom and Mary saw a bowl with candies. Tom took half of them at first, and then after a moment took 2 more. Mary then took half of the remaining
ones. In the end there were 3 candies left. How many candies there were in the bowl in the begining?}
\def\BtenLT{Mažylis ir Karlsonas aptiko vazą saldainių. Karlsonas paėmė pusę saldainių ir, minutėlę pagalvojęs, dar 2 saldainius. Mažylis tuomet paėmė pusę likusiųjų. Galų gale vazoje liko 3 saldainiai. Kiek jų buvo iš pradžių?}
\def\BtenPL{Na talerzyku leżały cukierki. Najpierw Tomek zjadł połowę z nich i jeszcze 2 cukierki, a następnie Magda zjadła połowę reszty. Na talerzyku zostały 3 cukierki. Ile cukierków leżało na talerzyku na początku?}
\def\BtenRU{Малыш и Карлсон открыли коробку с конфетами. Карлсон взял половину их и, немного подумав, ещё 2 конфеты. Малыш взял половину оставшихся. В коробке осталось 3 конфеты. Сколько конфет было в коробке сначала?}

%B11==============================[===========...................]==============================%B11
\def\BuoneEN{Which tile must be added to the picture so that the white area is
as large as the black area?}
\def\BuoneLT{Kuria plytele reikia papildyti dešinėje pavaizduotą figūrą iki kvadrato, kad jame viso tamsiojo ploto būtų tiek pat, kiek ir šviesiojo?}
\def\BuonePL{Którym z poniższych kwadracików można uzupełnić do kwadratu figurę
pokazaną na rysunku, tak aby suma pól wszystkich części białych była równa sumie
pól wszystkich części szarych?}
\def\BuoneRU{Которую плитку нужно добавить к восьми плиткам на рисунке справа, чтобы площадь белой части полученного квадрата была равна площади его чёрной части?}

%B12==============================[============..................]==============================%B12
\def\ButwoEN{Henry and John started walking from the same point. Henry went 1 km north, 2 km west, 4 km south and finally 1 km west. John went 1 km east, 4 km south and 4 km west. Which of the following must be the final part of his walk in order to reach the same point as Henry?}
\def\ButwoLT{Erikas ir Jonas išėjo iš tos pačios vietos. Erikas ėjo 1 km į šiaurę, 2 km į vakarus, 4 km į pietus ir 1 km į vakarus. Jonas ėjo 1 km į rytus, 4 km į pietus ir 4 km į vakarus. Kuria kryptimi ir kiek dar turi eiti
Jonas, kad patektų į tą pačią vietą, kaip ir Erikas?}
\def\ButwoPL{Henryk i Jan z tego samego miejsca w Toruniu wyruszyli na przejażdżkę rowerową. Henryk pojechał 1 km na północ, następnie 2 km na zachód, potem 4 km na południe i na koniec 1 km na zachód. Jan natomiast pojechał 1 km na wschód, następnie 4 km na południe i na koniec 4 km na zachód. Które z poniższych zdań określa położenie miejsca, w którym zatrzymał się Henryk względem miejsca, w którym zatrzymał się Jan?}
\def\ButwoRU{Гена и Женя начали идти из одной и той же точки. Гена прошёл 1 км на север, 2 км на запад, 4 км на юг и, наконец, 1 км на запад. Женя прошёл 1 км на восток, затем 4 км на юг и 4 км на запад. Как и сколько ему следует идти, чтобы встретиться с Геной?}

%B13==============================[=============.................]==============================%B13
\def\ButhreeEN{At the summer camp, 7 pupils eat ice cream every day, 9 pupils
eat ice cream every second day and the rest of the pupils don't eat ice cream at
all. Yesterday, 13 pupils had ice cream. How many pupils will eat ice cream
today?}
\def\ButhreeLT{Vasaros stovykloje 7 vaikai valgo ledus kiekvieną dieną, 9 vaikai
valgo ledus kas antrą dieną, o likusieji vaikai ledų nevalgo iš viso. Vakar 13 vaikų valgė
ledus. Kiek vaikų valgys ledus šiandien?}
\def\ButhreePL{Na letnim obozie 7 dzieci je lody codziennie, 9 dzieci je lody co
drugi dzień, a reszta uczestników nie je lodów w ogóle.  Wczoraj lody jadło 13
dzieci. Ile dzieci będzie jeść lody dzisiaj?}
\def\ButhreeRU{В летнем лагере 7 школьников едят мороженое каждый день, 9 –
через день, а остальные мороженого вообще не едят. Вчера 13 школьников ели
мороженое. Сколько школьников будут есть мороженое сегодня?}

%B14==============================[==============................]==============================%B14
\def\BufourEN{Kangaroos A, B, C, D and E are sitting in that order, clockwise,
around a circular table. Exactly when the bell rings, each kangaroo but one
exchanges its position with a neighbour. The resulting positions, clockwise and
starting with A, are A, E, B, D, C. Which kangaroo did not move?}
\def\BufourLT{Kengūros A, B, C, D ir E sėdėjo prie apskrito stalo nurodyta tvarka (pagal laikrodžio rodyklę). Nuskambėjus varpeliui, kiekviena kengūra, išskyrus vieną, susikeitė vietomis su kaimyne. Dabar kengūrų tvarka
pagal laikrodžio rodyklę, pradedant nuo A, yra A, E, B, D, C. Kuri kengūra liko savo vietoje?}
\def\BufourPL{Kangurki A, B, C, D i E siedzą wokół okrągłego stołu w takim właśnie porządku (zgodnie z~ruchem wskazówek zegara). W momencie gdy zadzwonił dzwonek, każdy z kangurków oprócz jednego zamienił się miejscem z sąsiadem. Teraz kangurki siedzą (zgodnie z~ruchem wskazówek zegara) w~kolejności: A, E, B, D, C. Który z kangurków nie zmienił miejsca przy stole?}
\def\BufourRU{Кенгуру A, B, C, D и E сидели в указанном порядке (по часовой стрелке) за круглым столом. Когда прозвенел звонок, каждый кенгуру, кроме одного, поменялcя местом с одним из соседей. Сейчас они
сидят, начиная с А, в следующем порядке (по часовой стрелке): A, E, B, D, C. Который кенгуру остался на месте?}

%B15==============================[===============...............]==============================%B15
\def\BufiveEN{A square can be formed using four of these five pieces. Which one will not be used?}
\def\BufiveLT{Žemiau pavaizduotos penkios detalės. Paėmus keturias iš jų, galima sudėti kvadratą. Kuri detalė liktų nepanaudota?}
\def\BufivePL{Z czterech spośród pięciu pokazanych kartoników można ułożyć kwadrat. Który kartonik nie zostanie wykorzystany?}
\def\BufiveRU{Ниже указаны пять фигур. Из четырёх фигур был сложен квадрат. Какая фигура оказалась лишней?}

%B16==============================[================..............]==============================%B16
\def\BusixEN{A natural number has three digits. When we multiply the digits we
get 135. What result do we get if we add the digits?}
\def\BusixLT{Triženklio skaičiaus skaitmenų sandauga lygi 135. Kam lygi jo
skaitmenų suma?}
\def\BusixPL{W pewnej liczbie trzycyfrowej iloczyn cyfr jest równy \mat{135}.
Ile jest równa suma cyfr tej liczby?}
\def\BusixRU{Произведение цифр трёхзначного числа равно 135. Чему равна их сумма?}

%B17==============================[=================.............]==============================%B17
\def\BusevenEN{In a restaurant there are 16 tables, each having either 3, 4 or 6
chairs. Together, the tables having 3 or 4 chairs can accommodate 36 people.
Knowing that the restaurant can accommodate 72 people, how many tables are there
with 3 chairs?}
\def\BusevenLT{Kavinėje yra 16 staliukų, ir visi jie 3-viečiai, 4-viečiai arba 6-viečiai. Prie visų 3-viečių ir 4-viečių staliukų gali susėsti 36 žmonės, o iš viso kavinėje gali susėsti 72 žmonės. Kiek kavinėje yra 3-viečių staliukų?}
\def\BusevenPL{W kawiarni znajduje się 16 stolików. Wśród nich są tylko stoliki
3-osobowe, 4-osobowe i~6-osobowe. Łącznie przy wszystkich stolikach mogą usiąść
72 osoby. Wiadomo, że przy stolikach 3-osobowych i 4-osobowych może łącznie
usiąść 36 osób. Ile stolików \mbox{3-osobowych} znajduje się w~tej sali?}
\def\BusevenRU{В кафе всего 16 столиков, и все они 3-местные, 4-местные или 6-местные. За \mbox{3-местными} и 4-местными столиками могут сидеть 36 посетителей, а за всеми столиками могут сидеть 72 посетителя. Сколько в кафе 3-местных столиков?}

%B18==============================[==================............]==============================%B18
\def\BueigthEN{The points $A$, $B$, $C$, $D$, $E$, $F$ are on a straight line in
that order. We know that $AF=35$, $AC=12$, $BD=11$, $CE=12$ and $DF=16$. What is
the distance $BE$?}
\def\BueigthLT{Tiesės taškai $A$, $B$, $C$, $D$, $E$ ir $F$ eina būtent tokia tvarka.
Žinome, kad $AF=35$, $AC=12$, $BD=11$, $CE=12$ ir $DF=16$. Kam lygus atkarpos
$BE$ ilgis?}
\def\BueigthPL{Punkty \mat{A}, \mat{B}, \mat{C}, \mat{D}, \mat{E} i \mat{F} leżą
na prostej w takiej właśnie kolejności. Wiadomo, że \mat{AF=35},
\mat{AC=12}, \mat{BD=11}, \mat{CE=12} i \mat{DF=16}. Ile jest równa
długość odcinka \mat{BE}?}
\def\BueigthRU{Токи $A$, $B$, $C$, $D$, $E$, $F$ расположены на одной прямой в
указанном порядке. Известно, что $AF=35$, $AC=12$, $BD=11$, $CE=12$ и $DF=16$.
Найдите $BE$.}

%B19==============================[===================...........]==============================%B19
\def\BunineEN{Parisa set her stones in groups on the desk. After she arranged
the stones in groups of 3, she found that there were 2 stones left. Then she
arranged the stones in groups of 5, and again there were 2 stones left. At least
how many more stones does she need so that there won't be any left when she
arranges them in groups of 3 and in groups of 5?}
\def\BunineLT{Rasa dėlioja savo saldainius į krūveles. Dedant juos į krūveles po 3, jai liko 2 saldainiai. Dedant juos į krūveles po 5, jai taip pat liko 2 saldainiai. Kiek mažiausiai saldainių jai reikėtų dar duoti, kad ji galėtų sudėti saldainius ir į krūveles po 3, ir į krūveles po 5?}
\def\BuninePL{Magda dzieli na grupy zebrane kasztany. Gdy dzieliła je na grupy
po \mat{3} kasztany, to zostały jej~\mat{2}. Gdy dzieliła je na grupy po
\mat{5} kasztanów, to także pozostały jej~\mat{2}. Ile co najmniej kasztanów
musi dołożyć do swego zbioru, aby mogła je wszystkie rozłożyć zarówno na grupy
po~\mat{3}, jak i na grupy po~\mat{5} sztuk?}
\def\BunineRU{Лариса раскладывает свои конфеты на равные кучки. Когда она раскладывала их в кучки по 3, то 2 конфеты оказались лишними. Когда она раскладывала конфеты в кучки по 5, снова остались 2 конфеты. Какое наименьшее количество конфет нужно ещё добавить Ларисе, чтобы она смогла разложить все конфеты и в кучки по 3, и в кучки по 5?}

%B20==============================[====================..........]==============================%B20
\def\ButenEN{The faces of a cube are numbered 1, 2, 3, 4, 5, and 6. The faces 1
and 6 have a common edge. The same is true for faces 1 and 5, faces 1 and 2,
faces 6 and 5, faces 6 and 4, and faces 6 and 2. Which number is on the face
opposite the one with number 4?}
\def\ButenLT{Kubo sienos sunumeruotos skaičiais 1, 2, 3, 4, 5 ir 6. Sienos 1 ir
6 turi bendrą kraštinę, kaip ir sienos 1 ir 5, sienos 1 ir 2, sienos 6 ir 5,
sienos 6 ir 4 bei sienos 6 ir 2. Kokį numerį turi siena, priešinga sienai 4?}
\def\ButenPL{Ściany drewnianego sześciennego klocka ponumerowano liczbami od
\mat{1} do \mat{6}. Ściany \mat{1} i \mat{6} mają wspólną krawędź. Wspólną
krawędź mają także ściany \mat{1} i \mat{5}, ściany \mat{1} i \mat{2}, ściany
\mat{6} i \mat{5}, ściany \mat{6} i \mat{4} oraz ściany \mat{6} i \mat{2}.
Jaki numer ma ściana przeciwległa do ściany~\mat{4}?}
\def\ButenRU{Грани куба пронумерованы числами 1, 2, 3, 4, 5 и 6. Грани 1 и 6 имеют общее ребро. То же самое верно для граней 1 и 5, граней 1 и 2, граней 6 и 5, граней 6 и 4, граней 6 и 2. Какой номер имеет грань, противоположная грани 4?}

%B21==============================[=====================.........]==============================%B21
\def\BdoneEN{The $3\times3\times3$ cube in the picture 1 is made of 27 small cubes. At least how many small cubes do you have to take away to see the result
shown in the picture 2 when looking at the cube from the right, from above, and from the front?}
\def\BdoneLT{Pirmame paveikslėlyje pavaizduotas kubas $3\times3\times3$ susideda iš 27 mažų kubelių. Kiek mažiausiai kubelių reikia išimti, kad žiūrint į kubą tiek iš dešinės, tiek iš viršaus, tiek iš priekio matytume tokį vaizdą, kaip antrame paveikslėlyje?}
\def\BdonePL{Sześcian \mat{3\times3\times3} pokazany na rysunku~1 złożony jest z \mat{27} małych sześcianików. Z sześcianu tego usunięto pewną liczbę małych
sześcianików. Widok z góry na powstałą bryłę, widok z prawej strony, jak i~widok z~przodu jest taki jak na rysunku~2. Ile małych sześcianików musiało zostać na pewno usuniętych?}
\def\BdoneRU{Куб $3\times3\times3$ состоит из 27 единичных кубиков (см. рисунок 1). Какое наименьшее число кубиков нужно убрать, чтобы полученная фигура имела и вид сверху, и вид спереди, и вид справа такой, как показано на рисунке 2?}

%B22==============================[======================........]==============================%B22
\def\BdtwoEN{There are 5 songs: song A lasts 3 min, song B -- 2 min 30 s, song C -- 2 min, song D -- 1 min 30 s, and song E -- 4 min. These 5 songs are playing in the order A, B, C, D, E in a loop without any breaks. Andy left home when song C was starting to play. He returned home exactly one hour later. Which song was playing when Andy got home?}
\def\BdtwoLT{Daina A trunka 3 minutes, daina B -- 2 minutes 30 sekundžių, daina C -- 2 minutes, daina D -- 1 minutę 30 sekundžių, daina E -- 4 minutes. Alisos grotuvas šias penkias dainas A, B, C, D ir E groja nurodyta tvarka be tarpų, o pasibaigus paskutinei dainai, iš karto vėl paleidžia pirmąją.  Alisai išeinant iš namų grotuvas pradėjo groti dainą C. Kuri daina skambėjo, kai lygiai po valandos Alisa sugrįžo?}
\def\BdtwoPL{Piosenka A trwa 3 minuty, piosenka B -- 2 minuty i 30 sekund, piosenka C -- 2 minuty, piosenka D -- 1 minutę i 30 sekund i piosenka E -- 4 minuty. Te 5 piosenek w kolejności: A, B, C, D, E nagrano na płytę bez przerw, przy czym płyta automatycznie ponownie się uruchamia. Ania słuchała tej płyty i w momencie rozpoczęcia piosenki C wyszła z domu. Wróciła dokładnie po godzinie. Jaką piosenkę usłyszała?}
\def\BdtwoRU{У Пети на карманном проигрывателе записано 5 песен: A, B, C, D и E, которые исполняются по кругу без пауз в указанном порядке. Песня A длится 3
минуты, песня B – 2 минуты 30 секунд, песня C – 2 минуты, песня D – 1 минуту 30 секунд, и песня E – 4 минуты. Когда Петя вышел из дома, начала звучать песня C. Какая песня звучала ровно через 1 час, когда Петя вернулся домой?}

%B23==============================[=======================.......]==============================%B23
\def\BdthreeEN{Dan entered the numbers 1 to 9 in the cells of a $3\times 3$
table. He began by placing the numbers 1, 2, 3 and 4 as shown in the picture.
It happened that for the number 5, the sum of the numbers in the adjacent
cells (having a common side) is equal to 9. What is the sum of the numbers
adjacent to the number 6?}
\def\BdthreeLT{Dovydas į lentelės $3 \times 3$ langelius surašė skaičius nuo 1
iki 9.  Skaičius 1, 2, 3 ir 4 jis įrašė į langelius, pavaizduotus
paveikslėlyje.  Pabaigęs rašyti Dovydas pastebėjo, kad skaičiaus 5 kaimyninių
langelių (turinčių bendrą kraštinę) skaičių suma lygi 9. Kam lygi skaičiaus 6
kaimyninių langelių skaičių suma?}
\def\BdthreePL{Maciej wpisał wszystkie liczby od \mat{1} do \mat{9} w pola
tablicy \mat{3\times3}. Na rysunku pokazano rozmieszczenie liczb \mat{1},
\mat{2}, \mat{3} i \mat{4}. Wiadomo, że suma liczb wpisanych w~pola mające
wspólny bok z polem z liczbą \mat{5} jest równa \mat{9}. Ile jest równa suma
liczb wpisanych w pola mające wspólny bok z polem, w które wpisano liczbę
\mat{6}?}
\def\BdthreeRU{Дима вписал каждое из чисел от 1 до 9 в клетки таблицы $3\times
3$. На рисунке можно видеть только четыре из этих чисел. Дима подсчитал, что
для числа 5 сумма чисел в соседних по стороне клетках равна 9. Чему равна
сумма чисел в соседних по стороне клетках для числа 6? }

%B24==============================[========================......]==============================%B24
\def\BdfourEN{Trees grow on only side of Park Avenue. There are 60 trees in total. Every second tree is a maple, and every third tree is either a linden or a maple. The remaining trees are birches. How many birches are there?}
\def\BdfourLT{Ant kranto auga 60 medžių. Kas antras medis yra klevas, o kas trečias -- arba klevas, arba uosis. Likusieji medžiai yra beržai. Kiek beržų ant kranto?}
\def\BdfourPL{Na brzegu rośnie~\mat{60} drzew. Drzewa te są pod ochroną i dlatego zostały ponumerowane kolejnymi liczbami naturalnymi od~\mat{1} do~\mat{60}. Każde drzewo o numerze podzielnym przez~\mat{2} jest klonem, a drzewo o numerze podzielnym przez~\mat{3} jest albo dębem, albo klonem. Pozostałe drzewa są wiązami. Ile wiązów rośnie na brzegu?}
\def\BdfourRU{Вдоль берега растёт 60 деревьев. Каждое второе дерево – клён, каждое третье дерево – либо липа, либо клён. Остальные деревья – берёзы. Сколько берёз растет вдоль берега?}

%B25==============================[=========================.....]==============================%B25
\def\BdfiveEN{Three equal rectangles are placed inside a square with side 24~cm, as shown in the diagram. What is the area of one rectangle?}
\def\BdfiveLT{Trys vienodi stačiakampiai yra kvadrate, kurio kraštinės ilgis 24 cm (žr. paveikslėlį). 
Kam lygus vieno stačiakampio plotas?}
\def\BdfivePL{Trzy identyczne prostokąty umieszczono w kwadracie o boku 24~cm, jak na rysunku. Jakie jest pole jednego takiego prostokąta?}
\def\BdfiveRU{Три одинаковых прямоугольника расположены в квадрате со стороной 24~см так, как показано на рисунке. Какую площадь имеет каждый из этих прямоугольников?}

%B26==============================[==========================....]==============================%B26
\def\BdsixEN{The king and his messengers are travelling from the castle to the
summer palace at a speed of 5 km/h. Every hour, the king sends a messenger back
to the castle, who travels at a speed of 10 km/h. What is the time interval
between any two consecutive messengers arriving at the castle?}
\def\BdsixLT{Karalius ir jo pasiuntiniai 5 km/h greičiu vyksta iš pilies į vasaros rūmus. Kas valandą karalius pasiunčia vieną pasiuntinį atgal į pilį. Pasiuntiniai atgal į pilį joja 10 km/h greičiu. Kas kiek minučių pasiuntiniai grįžta į pilį?}
\def\BdsixPL{Król i jego świta podróżują z zamku do odległego letniego pałacu.
Idą ze średnią prędkością 5 km/h. Co godzinę król wysyła posłańca z powrotem do
zamku. Każdy posłaniec wraca tam z~prędkością 10 km/h. Co ile minut do zamku
przybywa posłaniec?}
\def\BdsixRU{Король и его посыльные едут из зáмка в летнюю резиденцию со
скоростью 5 км/ч. Каждый час король направляет посыльного со скоростью 10 км/ч
назад в зáмок. Через какие интервалы времени посыльные прибывают друг за
другом в зáмок?}

%B27==============================[===========================...]==============================%B27
\def\BdsevenEN{There were 3 one-digit numbers on the blackboard. Ali added them up, and got 15. Then he erased one of the numbers and wrote the number 3 in its place. Then Reza multiplied the three numbers on the blackboard and got 36. What are the possibilities for the number that Ali erased?}
\def\BdsevenLT{Benas lentoje užrašė tris skaitmenis, kurių suma lygi 15. Evita nuvalė vieną iš skaitmenų ir vietoje jo parašė 3. Lentoje užrašytų skaitmenų sandauga pasidarė lygi 36. Kokį skaitmenį galėjo nuvalyti Evita?}
\def\BdsevenPL{Jagoda na tablicy napisała \mat{3} liczby jednocyfrowe, których suma jest równa \mat{15}. Kuba wymazał jedną z nich i w jej miejsce napisał
liczbę \mat{3}. Teraz iloczyn liczb na tablicy jest równy \mat{36}. Jaka liczba mogła być wymazana przez Kubę?}
\def\BdsevenRU{На доске были записаны три цифры. Алла сложила их и получила сумму 15. Затем она стерла одну из цифр и вместо неё записала цифру 3. Произведение цифр на доске стало равным 36. Какой могла быть цифра, которую Алла стёрла?}

%B28==============================[============================..]==============================%B28
\def\BdeigthEN{Rabbit Vasya loves cabbages and carrots. In a day, he eats either 9 carrots, or 2 cabbages, or 1 cabbage and 4 carrots. But some days he only eats grass. Over the last 10 days, Vasya ate a total of 30 carrots and 9 cabbages. On how many of these 10 days did he eat only grass?}
\def\BdeigthLT{Kiškis Kvanka labai mėgsta kopūstus ir morkas. Per dieną jis sugraužia arba 9 morkas, arba 2 kopūstus, arba 4 morkas ir 1 kopūstą. Morkų ar kopūstų neradęs, jis visą dieną kremta tik žolę. Per praėjusias 10 dienų Kvanka iš viso sugraužė 30 morkų ir 9 kopūstus. Kelias iš tų dienų jis krimto žolę?}
\def\BdeigthPL{Rafał bardzo lubi jabłka, marchewki i ciastka. W ciągu każdego dnia zjada albo \mat{9} marchewek, albo \mat{2} jabłka, albo \mat{1} jabłko i \mat{4} marchewki, albo \mat{1} ciastko. Przez ostatnich kolejnych \mat{10} dni Rafał zjadł \mat{30} marchewek i \mat{9} jabłek. Ile ciastek w ciągu tych \mat{10} dni zjadł Rafał?}
\def\BdeigthRU{Кролик Вася любит капусту и морковь. За день он съедает либо 9 морковок, либо 2 кочана капусты, либо 1 кочан капусты и 4 морковки. Но в некоторые дни он ест только траву. За прошлые 10 дней Вася съел в общей сложности 30 морковок и 9 кочанов капусты. Сколько из этих 10 дней кролик ел только траву?}

%B29==============================[=============================.]==============================%B29
\def\BdnineEN{In Fabuland, every sunny day is immediately preceded by two consecutive rainy days. Also, the fifth day after any rainy day is again rainy. It is sunny today. For at most how many consequtive days can we predict the weather with certainty?}
\def\BdnineLT{Lietijoje prieš kiekvieną saulėtą dieną dvi paskutinės dienos yra lietingos. Penktoji diena po kiekvienos lietingos dienos irgi yra lietinga. Šiandien Lietijoje saulėta. Kelių iš eilės einančių dienų, pradedant rytojumi, orą mes galime tiksliai numatyti?}
\def\BdninePL{W Bajkolandii każdy słoneczny dzień bezpośrednio poprzedzają dwa
kolejne dni deszczowe. Ponadto piąty dzień po każdym deszczowym dniu jest także
deszczowy. Dzisiaj jest czwartek i dzień jest słoneczny. Na ile maksymalnie
kolejnych dni po tym czwartku można przewidzieć pogodę?}
\def\BdnineRU{В стране Дождьляндии каждому солнечному дню непременно предшествуют два последовательных дождливых дня. Кроме того, спустя пять дней после каждого дождливого дня также следует дождливый день. Сегодня солнечный
день. На какое наибольшее число последолвателных дней вперёд можно с уверенностью предсказать погоду в этой стране?}

%B30==============================[==============================]==============================%B30
\def\BdtenEN{Granny has 10 grandchildren. Alice is the eldest. One day, Granny
notices that her grandchildren all have different ages. If the sum of her
grandchildrens' ages is 180, what is the youngest Alice could be?}
\def\BdtenLT{Močiutė turi 10 skirtingų spalvų vazų, o jos mėgstamiausia yra
raudona. Gimtadienio proga močiutė gavo 180 rožių. Ji nori jas pamerkti į
vazas taip, kad kiekvienoje vazoje būtų kitoks skaičius rožių, o raudonojoje
vazoje jų būtų daugiausia. Kiek mažiausiai rožių močiutei teks pamerkti į
raudonąją vazą?}
\def\BdtenPL{Babcia ma \mat{10} wazonów w różnych kolorach, przy czym jej
ulubionym wazonem jest czerwony. Babcia na urodziny otrzymała \mat{180} róż.
Postanowiła je umieścić we wszystkich swoich wazonach i~to tak, aby w każdym
wazonie była inna liczba róż i jednocześnie, aby w czerwonym wazonie róż było
najwięcej. Jaka jest najmniejsza liczba róż, które babcia musi włożyć do
czerwonego wazonu?}
\def\BdtenRU{У бабушки 10 внуков, и все они разного возраста. Алексей – самый старший из них. Однажды бабушка подсчитала, что сумма возрастов всех её внуков равна 180 (все возрасты – целые числа). Какой наименьший возраст может быть у Алексея?}
